[JJ插沙求救] 入到Windows，但所有USB ports無反應

事原近排部機神神地，就諗住reinstall佢一次
咁我就用咗Win 10內置個功能去洗機，但就揀咗保留Personal files
點知重裝完之後所有USB PORTS無反應 ，應該係Driver出事
但問題係我keyboard and mouse都係用USB connect
亦都即係話而家個情況係我入到windows但乜都禁唔到
之後我用隻Win10手指入到去windows安裝畫面
就出現以下問題

如果我唔Format個C drive，就咁flash一次會唔會Keep到啲Personal files? 定係就咁裝佢都自自動Format？

其實本身有Backup files，但屋企人之後先話仲有嘢留
如果唔係就可以一野Format佢

唔該哂巴打

又或者有無巴打有其他方法？

有backup就format啦

可以開FILE放想保留既有幾多野
點好晒個FILE唔過16GB可以用USB手指
我諗32以上都係買多隻新HDD放備用/想保留FILE用好D